TVB負責人回應寶礦力水特撤廣告：其做法等同對暴力低頭

【文匯網訊】據環球網報道，今日(7月10日)早些時候，媒體報道了寶礦力水特因香港無線電視台(TVB)報道「挺警方」而撤銷對其投放廣告的事件，寶礦力水特的製造商日本大製藥株式會社在回復環球網記者提問時證實其香港分公司撤回了對TVB的廣告，且系其自主決定，與總公司無關。

剛剛，TVB給環球網編輯部發來回應，稱對寶礦力昨天發表的公開信表示極度遺憾。「任何對無線電視不恰當的打壓，均不會影響本台公正不偏、客觀持平的新聞報道原則」。

以下為TVB回應全文：

1. 無線電視發言人說，對寶礦力昨天發表的公開信表示極度遺憾，特別是有關該公司要全面檢討對無線電視投放廣告的計劃，及促請無線電視響應公眾關注的言論。

2. 近期在香港發生之示威及衝突事件中，無線電視新聞均實時以多角度畫面現場直播，讓觀眾第一時間瞭解現場實況。無線電視成為磨心(兩面不討好)，是意料之內。任何對無線電視不恰當的打壓，均不會影響本台公正不偏、客觀持平的新聞報道原則。

隨後，TVB一名負責人在接受記者採訪時表示，TVB因為客觀報道香港發生暴力衝擊立法會事件，讓觀眾全面透過多角度畫面親眼目睹現場實況、瞭解了警察面對當時環境從而作出的行動，包括驅散示威者，同時TVB相關報道的收視率很高，影響力很大，因此受到示威者的針對。還有示威者在網上欺凌及恐嚇TVB的廣告客戶，要求他們撤銷投放在TVB的廣告。

針對寶礦力水特撤銷投放在TVB的廣告一事，該負責人認為，寶礦力水特的言論可能是希望爭取示威者的支持，但其做法等同對暴力低頭。 法治是香港的基石，寶礦力水特是正當做生意，合法營商不應受到乾預，不應也不能對暴力低頭。

間接承認自己係党媒

火上加油

香港市民回應TVB新聞部選擇性報導：其做法等同同暴力低頭

即係叫寶礦力以後咪撚落廣告

咁撚樣既公關死撚咗去啦

真金百銀支持請問點暴力呢？

明白哂 證明我地做既係岩既
咩年代 仲以為只可以落你廣告?

唔講以為cctvb唔收錢幫保礦力賣廣告

寶礦力商業決定仍公司內政
不容許外媒說三道四

均不會影響本台公正不偏、客觀持平的新聞報道原則
講個個有冇面紅？淨係睇今日狀元對送中點睇都睇到你公唔公正啦

睇你個垃圾台嗰啲癌屍都唔飲寶礦力嘅
慳返啲錢唔落電視廣告有咩問題？

一定要俾錢你落廣告架?
唔講以為收緊陀地

唔落廣告就打壓你 妖魔化廣告客戶
廣告商識做啦仲俾錢TVB洗呀？

依家邊個暴力呀?

食屎啦TVB染紅我屋企人
我一世都唔撚睇你 你死嗰日我會搞party

7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

好撚核突 唔同你做生意就發文抺黑人 同大陸班生番一樣

TVB唔落廣告就同廣告商割蓆
其他廣告商留意返

搵黨媒同自己洗白係咩玩法

繼續屌客再屌多D觀眾丫

串過馬撚，岩架啦
廣告商自己識做啦

出聲明屌鳩個客 好似香港得你可以落廣告咁

求人落廣告係咁嘅態度嘅咩 訓啦柒頭 你成個台都嗰頭近啦屌你老母

100步笑50步

商業決定都唔俾？人地覺得睇你個台既人唔會買佢公司既產品咪唔係你度落廣告囉 咁都關政治事？